% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

%=============================================
%---(C) QESOFT, Isabel Sampaio (ais@isep.ipp.pt), 2022 ---
%=============================================

%----------tipo de documento------------------
\documentclass[openany,10pt,a4paper]{article}

% ----------------------
% Configuração página

\usepackage
[
a4paper,
left=2.6cm,
right=2.4cm,
top= 2.6 cm,
bottom=1.5 cm,
]
{geometry}


% ---- Sem indentação parágrafo -------
\setlength\parindent{0pt} 
\setlength{\voffset}{-0.2in}

% ---- Espaçamento entre parágrafos -------
\setlength{\parskip}{5pt}

% -----Topo------------------
\setlength{\topmargin}{-\headheight}
\setlength{\headsep}{0.0cm}

% -----Espaçamento palavras---------------
\renewcommand{\baselinestretch}{1.0}   

%------ Tabelas -----
\usepackage{longtable}

% ------------------ Opções em tabelas-----------------
\usepackage{array}		% para centrar colunas (de tabelas) com p{XXcm}
\usepackage{paralist}	% para colocar enumerates em linha com um parágrafo

\usepackage{booktabs,multirow} 
\usepackage{longtable}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{tabu}
\usepackage{tabulary}

% -----------------PORTUGUES----------
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%-----tipo letra---------
\usepackage{helvet} % --- não existe Calibri em  pdflatex
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

%---Portuguese-specific commands ----
\usepackage[english,portuguese]{babel}
 
% -----------------   Hyphenation rules ----------------
\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{re-cu-pe-rar te-ma ma-té-ri-a ci-en-tí-fi-co}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------
%para palavras que ao quebrar leva 2 hifen ,: por exemplo "verificou-se": no texto fazer verificou{-}{-}se
\defineshorthand{"-}{\nobreak\hskip0pt\discretionary{-}{-}{-}\nobreak\hskip0pt} 

% ---------- Hyperlinks ------------
\usepackage{cooltooltips} 
\def\cool{\texttt{cool}}

\usepackage{verbatim}

% -------- Incluir pdfs-------
\usepackage{graphicx}

%---------Para Titulos: capitulos, secções, etc.-----------
\usepackage{titlesec}

\titleformat{\section} {\Large\bfseries}{\thesection.}{1em}{}
\titleformat*{\subsection}{\large}
\titleformat*{\subsubsection}{\large}

%------------- espaçamento antes/depois titulos -----------

\titlespacing{\section}{0pt}{*1.1}{*1.0}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{*1.1}{*1.0}
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{*1.1}{*1.0}

 %--------- Inicio do documento--------------------
\begin{document}
\pagenumbering{arabic}

\title{\textbf{Título}}
\author{prim e ult nome, \textit{num} \\ prim e ult nome, \textit{num}}
\date{}

\maketitle

% -------------- SECÇÕES ---------------
\section{Introdução}
Para este relatório interessam apenas aspectos técnico/científicos. Indicar o objectivo. Existem unicamente 3 níveis para as secções. Não podem existir linhas em branco (parágrafos vazios). O relatório tem de seguir obrigatoriamente este modelo que é aqui indicado, logo não pode ser alterado, exceptuando-se pela adição de (sub)secções que os autores considerem ser necessárias, mas sempre sem ultrapassar os 3 níveis como referido. A introdução nunca poderá ultrapassar a primeira página. A introdução apresenta e justifica o tópico.

Utilizar figuras e tabelas de forma criteriosa. O conteúdo das tabelas tem de utilizar a mesma fonte do texto. O relatório não pode possuir menos de 6 páginas nem mais de 8, excluindo referências. Poderão existir anexos, mesmo para lá do limite do documento, mas em princípio o seu conteúdo não será avaliado. A numeração dos anexos é alfabética e manual. 

Os autores devem ser identificados pelo primeiro e último nomes, e pelo número. O número deve encontrar-se em itálico.


\subsection{Secção Nível 2}
Nível a usar quando necessário.

\subsubsection{Secção Nível 3}
Nível a usar apenas quando for estritamente necessário.

\section{Estudo(s)}
O relatório deve descrever todo o estudo de revisão, o qual terá de ser realizado de acordo com os métodos indicados nas aulas, complementados com os documentos fornecidos. Usar uma secção para cada estudo revisão, poderão ser por exemplo a 2 e a 3.

No caso do \textit{mapping} documentar devidamente e tendo em atenção o método tal como referido, incluindo a identificação dos estudos seleccionados para codificação. De notar que se o número de estudos for muito reduzido o âmbito do tópico terá de ser alargado, ou mesmo alterado. Também poderá ocorrer o oposto com a consequente limitação do âmbito. Esta parte inicial é realizada pelo grupo como um todo.

\section{Outras Secções}
O relatório deverá conter uma secção onde é feita a comparação dos resultados. Apresentar ainda uma tabela comparativa com os artigos obtidos com cada método. O relatório também deverá apresentar uma secção com uma lista muito sucinta das principais limitações da revisão realizada. Deverá existir igualmente uma secção que descreva muito resumidamente outros trabalhos idênticos de revisão, ou com alguma relação com o trabalho que o grupo realizou, que tenham sido encontrados.

\section{Conclusões}
As principais conclusões serão apresentadas aqui. O trabalho deve revelar as capacidades de investigação, análise e síntese. Notar que apenas interessam aspectos técnico/científicos. Quaisquer dúvidas terão de ser colocadas ao(s) docente(s). 

% -------------- BIBLIOGRAFIA -------------
\renewcommand\bibname{Referências} % mudar nome capítulo 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Referências}
\bibliographystyle{plain} 
\bibliography{bibliografia/Referencias}   

% --------------- ANEXOS -----------------
\begin{appendix}

\section*{Anexo}\label{ConteudoAnexos}

Aqui são apresentados exemplos de figuras e tabelas.

Exemplo de uma figura:

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{figuras/CMMI.pdf}
	\caption{Exemplo de imagem: \small{\textit{Fonte: 	\cite{CMMI2010}}}}
	\label{fig:figura1}
\end{figure}


Exemplo de uma tabela:

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Exemplo de tabela.}
	\begin{tabular}{p{1.5in}p{1.5in}}		
		\toprule
	
		\textbf{UC's}  & 	 \textbf{Ano} \\ 
		\midrule
		QESOFT & Primeiro \\
		Tese & Segundo \\
		\bottomrule
	\end{tabular} 
	\label{tab:tabela1}
\end{table}

\end{appendix}
\end{document}

